過去這 30 天算是將小弟近期的學習跟 coding 經驗做個紀錄，很感謝推我入坑的[學長兼前輩]()，對於他每天都幫忙校稿 (我的錯字真是無敵多... 汗顏) 提供意見真的很甘心~，當然所有在專案中幫助我學習跟成長的各位前輩大大也都非常感謝。其實深知自己不論是 coding 或是文筆都有待加強，希望沒有傷了各位大大的眼睛! 不管事文章錯誤或是曾經工商的兩個套件有問題都歡迎留言鞭打 XD。對於每天時間交搞壓力的感想，不禁跪著崇拜秋本老師、鳥山名老師 3、40 年不間斷的連載啊 XD!

過去這一個月多少還是會注意一下文章觀看情況，今天之後終於可以不管了 XD，不過說實在的，因為要寫出來給鐵人大大們「奇文共賞」，為了不要太丟臉，其實在過程中逼自己重新釐清不少曾經似是而非的觀念，算是有滿大的收穫，很推薦每次學完一項技術之後，利用發文重新檢視自己的學習有沒有缺漏。

最後，再次推薦大家用 `Laravel` + `Nuxt` 撰寫網頁系統，「 **基本** 」的架構不會太複雜；學習曲線也滿輕鬆的 (Docker 和 UI/UX 的專業設計困難多了)。由於前後端分離的低耦合特性，只要 API 文件有規劃好後續的開發真的比較快速；也更可以專注在自己的領域上 (終於不需要去熟悉各種後端的渲染引擎)! 當然未來在維護的時候，任何一端要翻新重寫，也不需要整個系統都改了! 整個就是舒服啊!

踩坑系列就告個段囉啦~ 之後有學到什麼有趣的東西再來做個紀錄吧! 